官方通識教材編撰人（你TG我答）

希望小弟可以略盡綿力
幫同學仔解答各種通識奇難雜症

同學可以telegram聯絡本人: @washead

先正皮後發問, 感謝各位

HAlo bro
操緊卷
暫時有3問題發問：

1. 點解釋青少年有攀比心理？
攀比心理下會去做感性消費？

2. 做過一題題目講公屋輪候冊：
18-29 vs 39-50 vs above
得出近5年18-29對住屋需求既升幅最快

點解釋
18-29（相對年輕）既人對住屋需求
>
中年人士對住屋需求？

3. 如何有一個好方向做建議題？
建議題我覺得最難..

1. 點解釋青少年有攀比心理？攀比心理下會去做感性消費？

單元一萬變不離幾套理論
自尊感五環 需求層次 家教模式四型
攀比係建立獨特感嘅必要一環
從而提升個人自尊感
攀比心理當然會影響消費行為
例如造成過度消費 炫耀性消費
呢類非理性消費行為

2. 點解釋18-29（相對年輕）既人對住屋需求>中年人士對住屋需求？

就我個人嘅粗淺理解啦
中年人士基於公屋計分制下
年齡條件較有優勢
而且中年申請戶亦受惠家庭因素
例如已婚 有小朋友等
令佢哋較快上到公屋
反之
年輕人喺制度下係被遺忘嘅一群
高學歷 收入兩頭唔到岸
樓價高企 令佢哋被迫申請公屋
但公屋計分制又令佢哋永遠排隊尾
年輕申請宗數因而越積越多
醞釀新嘅民生問題

3. 如何有一個好方向做建議題？

剛剛相反 建議題最好做
建議題通常都係問政府可以做啲咩
而政府工作有幾大萬能KEY
立法 / 規管
宣傳教育
強化硬件
培訓人才
加強官民溝通
識用的話以上幾點就好夠用

Q From Telegram: 傾向喜歡單元六議題，IES 做咩topic好？

做單元六嘅環保議題
尤其香港為本位嘅政策性環保議題
理由好簡單
因為環保議題相關論文多
政府報告非常之詳盡清晰
作為一份文本研究功課係非常好做

Thanks
會每日繼續係度問！
謝

多謝支持

現代中國有邊幾個重點

記得上次個post話過某幾個單元係必考，某幾個係可以揀
可唔可以講多次邊個打邊個

按照課程編制
現代中國分三個部分
第一係國內嘅改革開放以及民生問題
第二係對外事務及政策
第三係中華文化傳承
今年熱門出題方向有兩個
一 係國內霧霾問題
二 係一帶一路以及亞投行

單元二必考是常識
另外單元一同單元三建議多溫
因為呢兩個單元
能夠獨立出題嘅空間比較大
唔熟書係會出事
但單元四至六 三個單元
通常牽涉跨單元問題
即使獨立溫某一個單元都未必夠做
溫習時間有限
溫呢幾個單元性價比係比較低

想攞4 有咩skills

已正皮 ，今年有無大熱題型貼貼，無補習

上面個回覆都講過
亞投行 一帶一路
同埋中國霧霾問題
都係一啲好典型嘅可考核議題
另外不能不提嘅
就係巴黎協議
貼冷門嘅話
同學不妨留意下
政府去年出過乜嘢政府宣傳片
我會選擇單元一
個人成長與人際關係當中嘅
消費問題以及借貸風氣
因為近一年半載
港府似乎幾重視監管借貸行業
其實呢個亦屬於生活素質部分
所以係一個幾有潛力嘅跨單元議題

你覺唔覺有d通識題目出得好怪，marking又唔係回應緊題目？

得返十幾日時間有冇可能由u溫到變2
可以點入手 係咪應該主力溫今日香港 現代中國 能源科技呢3個熱門topic
依加好無助

主力背 現代中國嘅國情，同埋上面巴打講嘅topics
温個人成長好過今日香港，因為今日香港有啲位幾難。
背埋青少年特質之類果啲

數據題好似無咩方向咁
有咩方法改善同點先睇得出背後嘅意義？

好心就唔好亂教比錯方向人啦

信marking不如無marking

首先 通識幾乎係有寫字就Lv1
所以好難拎U 放心
答返你
時間唔夠啦
再背教科書無意義
倒不如買本齡記通識王
背吓佢哋提供嘅熱門議題論點
好運嘅話會中到一條半條
應該2到

從技術層面講
不外乎橫向 縱向分析
而重點在於突顯兩者數字上分野
計算兩者百份比差距
以反映出持續上升 下跌趨勢
至於有咩方法睇得出背後嘅意義
呢層涉及數感以及時事觸覺
需要時間浸淫
抱歉無辦法係度答到你

Q From Telegram:
想問IES
父母管教如何影響子女自信心？
其實係咪做唔到？
好難證明係A lead to B
Thanks

呢類題目做唔到文本研究
對中學生嚟講難度太高